澳洲政府承認 西耶路撒冷為以色列首都

澳洲總理莫里森15日表示，澳洲現在承認西耶路撒冷為以色列首都。（中央社製圖）

（中央社雪梨15日綜合外電報導）澳洲總理莫里森今天表示，澳洲現在承認西耶路撒冷（West Jerusalem）為以色列首都，但在達成和平解決方案之前，不會遷移目前位於特拉維夫（Tel Aviv）的大使館。

法新社報導，莫里森（Scott Morrison）還允諾，當和平協議確認耶路撒冷的地位時，將會承認以東耶路撒冷（East Jerusalem）為首都的巴勒斯坦未來建國目標。

他指出，支持中東地區的「自由民主」符合澳洲的利益。

路透社報導，莫里森表示：「澳洲現在承認西耶路撒冷為以色列首都，即是以色列國會和許多政府機構的所在地。」

他在雪梨告訴記者：「當時機切實可行…且最終地位確認後，我們期待將我們的大使館遷至西耶路撒冷。」

莫里森曾在10月指出，他考慮遷移澳洲駐以大使館。

今年5月美國總統川普將駐以大使館從特拉維夫遷至耶路撒冷，以色列對這項舉動感到滿意，但激怒了巴勒斯坦人，並引起阿拉伯世界和西方盟邦不滿。（譯者：陳彥鈞/核稿：徐睿承）1071215

火藥庫

澳洲咪又係得把口?
搬咗 Tel Aviv 個 embassy 先算啦

太耐無留意，依家明確分治咗西東？